%# -*- coding: utf-8-unix -*-
% !TEX program = xelatex
% !TEX root = ../thesis.tex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\begin{thanks}

%  感谢所有测试和使用交大学位论文 \LaTeX 模板的同学！
%
%  感谢那位最先制作出博士学位论文 \LaTeX 模板的交大物理系同学！
%
%  感谢William Wang同学对模板移植做出的巨大贡献！
%  
%  感谢 \href{https://github.com/weijianwen}{@weijianwen} 学长一直以来的开发和维护工作！
%  
%  感谢 \href{https://github.com/sjtug}{@sjtug} 以及 \href{https://github.com/dyweb}{@dyweb} 对 0.9.5 之后版本的开发和维护工作！
%  
%  感谢所有为模板贡献过代码的同学们, 以及所有测试和使用模板的各位同学！
%

时光荏苒，在交大已经度过了六年的时光。
博士生的求学之路，应该是人生第一段称得上艰苦的旅行，
一路走来经历了很多，要感谢很多人，让我能一步步走到今天。

衷心感谢我的导师朱其立教授。
您对科研的不懈追求以及对学术的严谨态度，一点点感染着我，
使我不满足于追求表面的结果，而是去多问自己为什么，多去探寻问题的本质。
%您总是拿出大量的时间和每一位学生进行讨论，分析问题的敏锐嗅觉和 表率让我深深敬佩
在和您的无数次讨论交流中，
经常有学术上的争论，但我总能无压力地讨论自己的想法。
您对问题的敏锐嗅觉和对每一位学生的充分尊重，让我深深敬佩。
您经常工作到午夜，耐心地为我们的学术论文进行修改， 
还有一次次的Noodle time，大家一起愉快而又充满干劲地向论文提交发起冲刺。
六年来自己的科研进步离不开您的悉心指导，尤其在基础薄弱的前几年始终对我充满信心。
在科研之余，您经常和我们一起运动，组织一年一度甚至两度的实验室集体出游，
邀请无法回家的同学来您家中，共度中秋、元旦和除夕。
为师者常有，亦师亦友却可遇不可求，衷心感谢您对我在科研上的指导和生活中的关心，
这是我此生莫大的荣幸。

特别感谢同一个课题小组的三位学弟，骆徐圣、陈显扬和林封利。
很庆幸几年来能和你们一起努力，每一次通宵赶论文有你们的陪伴，
每一篇发表成果都离不开你们的倾力付出。
骆徐圣和我合作三年，不仅科研一起奋战，生活中也是非常好的朋友，
在各方面给了我非常多的鼓励，也与我分享对人生、情感的感悟，
相信这些都会对我一生受用。

%特别感谢三位co-author  xusheng，xianyang，fengli
%1. 通宵赶ddl的友谊
%2. xusheng对我影响最大，除了科研上的思想交流，生活中给了我很多帮助和启发，
%对人生、对情感方面，都会一生受用。
感谢实验室的三位师兄，赵凯祺、蔡智源、王拯，不仅带领我走进科研的殿堂，
而且让我更快融入实验室大家庭，至今依旧怀念当年ABG的美好时光。
感谢其他几位博士生，罗志一、刘乙竹、黄姗姗，
在实验室朝夕相处，怀揣共同的理想，面临相似的困难，平日互相支持与鼓励，和彼此都有着深厚的友谊。
感谢姜凯、孙伟、赵天宛、方文静、龚禹、徐栋、沙雨辰、梁玉鼎、唐洋洋、许方正、林禹臣、章梦雪、黄圣蕾、张海军、贾琪
以及更多的ADAPTers，
和大家相处非常愉快，从大家身上学到了许多。%你们也始终给予我肯定与包容，

感谢我的室友李冉，不仅有着共同的爱好与话题，
平日也经常畅聊对未来生活的规划与思考，让我对科研之外的生活有了更多的理解。
感谢王珏、孔奎权、王小乐等光彪楼演唱厅的小伙伴们，
很欣慰能被你们亲切称呼一声``{大师兄}'' ，
你们的存在让我的博士生活不再单调。

最后，特别感谢我的父母和所有家人，
在博士的求学之路中，是你们给予我无条件的包容和支持，
让我无需担心生活上的种种压力。
在我经历科研挫折、一度失去自信的时候，
总能在家中给我鼓励，让我能放下包袱，继续奋力前行。

%感谢自己
%"struggling for PhD degree" 大家都笑了 挣扎
%见识到了自己的能力，挫折、战胜挫折

\end{thanks}
